日媒：日美澳印外長就反對中國改變現狀達成共識

日美澳印外長就反對中國改變現狀達成共識
共同社 共同社, 全球縱橫, 日本政治 3 小時前 - 11:18

【共同社華盛頓2月18日電】日本與美國、澳大利亞、印度四國外長18日舉行電話會議，就強烈反對中國試圖憑藉力量單方面改變現狀達成共識。此舉旨在牽制中國在東海和南海的活躍活動。關於緬甸的軍事政變，與會方一致認為有必要盡快恢復民主的政治體制。四國還將就新冠疫情對策與氣候變化問題加強合作。

會上確認，為實現“自由開放的印度太平洋”構想，將與東盟（ASEAN）和歐洲各國增進合作。考慮到中國的海洋活動，除了支援“航行自由”和守護領土外，四國還將推進在完善基建、反恐措施等廣泛領域的合作。

日本外相茂木敏充在會上就允許對外國船隻使用武器的中國《海警法》表示嚴重關切。關於緬甸局勢，茂木介紹稱已強烈要求該國軍方釋放昂山素季等人。會上還圍繞朝鮮局勢交換了意見。

上一次日美澳印外長會議是去年10月在東京召開，這是今年1月美國拜登政府上台以來首次。主辦國美國就舉行四國首次首腦會談徵詢了意見。

茂木、美國國務卿布林肯、澳大利亞外長佩恩、印度外長蘇傑生出席會議，會議持續了約1個半小時。

著眼於擴張軍力的中國，日本重視擁有民主主義、法治等共同基本價值觀的四國機制。拜登1月底在與日本首相菅義偉的首次電話首腦會談上也表示，將推進日本與前特朗普政府致力於的印度太平洋構想。

四國外長會議在2019年9月和去年10月舉行，此次為第三次。上次就外長會議確認了大致每年定期舉行一次的方針。（完）

茂木、美國國務卿布林肯、澳大利亞外長佩恩、印度外長蘇傑生出席會議，會議持續了約1個半小時。

傾個半鐘

中國變咗大和田

日文 英文 hindu翻譯得嚟每邊有無廿分鐘講野

美澳印都是英語系國家
只有日本要翻譯

外交場合就算識都要講返自己語言
個印度佬google完原來有日本老婆識日文

美澳印的官方語言都是英語

印度一向用英文
佢國內幾種語言

trump同莫迪傾計一樣用hindu
你估莫迪唔識咩

照睇茂木既英文還可以

前任既河野太郎係流利既水平

解散非洲聯合國